% Chapter 1

 % Main chapter title

% For referencing the chapter elsewhere, use \ref{Chapter1} 


%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Theorie}
\subsection{Rekursion in der Mathematik}
Vielen ist die Rekursion in der Mathematik bei Folgen und Reihen begegnet. Manchmal lassen sich gewisse Folgen viel leichter rekursiv als explizit definieren. 
\subsubsection{Beispiel}
\begin{itemize}
	\item Fibonacci: $F_N = F_{N-1}+F_{N-2}$ oder $F(n) = \begin{cases}0  & \text{if $n = 0$}\\ 1  & \text{if $n = 1$}\\ F(n-1) + F(n-2)& \text{else}\end{cases}$
	\item Fakultät: $n!= \begin{cases}1  & \text{if $n = 0$}\\ n \cdot (n-1)! & \text{else}\end{cases}$
\end{itemize}
Im Falle der Fibonacci-Folge sind die beiden ifs der sogenannte Rekursionsanfang, der Aufruf der Funktion der Rekursionsschritt.

Beim Aufruf der Funktion entsteht ein sogenannter Funktionsbaum.

\begin{figure}[!hbtp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Figures/fibonacci}
	\caption{Fiboacci-Funktionsbaum \parencite{Wikipedia_Fibonacci}}
	\label{fig:fibonacci}
\end{figure}

\subsubsection{Rekursion in der Informatik}
Wie in der Mathematik gilt in der Informatik auch der Aufruf einer Funktion innerhalb dieser Funktion als Rekursion. Besondere Anwendung findet diese in der EBNF (siehe Kapitel \ref{Chapter8})

\ifexamples
\subsubsection{Beispiel}
\begin{itemize}
	\item Fibonacci: \begin{lstlisting}
#include<iostream>

int fibonacci(int depth){
	if (depth <= 0){ // Rekursionsanfang
		return 0;
	} 
	else if (depth == 1){ // Rekursionsanfang
		return 1;
	}
	// Rekursionsschritt
	return fibonacci(depth-1) + fibonacci(depth-2);
}

int main(){
	std::cout << fibonacci (10);
}	\end{lstlisting}
		\item Fakultät: \begin{lstlisting}
#include<iostream>

int fac(int n){
	if (n <= 0){
		return 1;
	} 
	return n*fac(n-1);
}

int main(){
	std::cout << fac(10);
}
\end{lstlisting}
\end{itemize}
\fi

\begin{block}{Rekursion über mehrere Funktionen}
Rekursion kann auch durch mehrere Funktionen laufen. Dann muss allerdings mindestens eine dieser Funktionen \textbf{forward-deklariert} werden.
\end{block}
